**Ingrediënten**
* 1 kleine Chinese kool
* 25 g verse gemberwortel (zakje a 150 g)
* 2 tomaten
* 1 ui
* 2 teentjes knoflook
* 1 pot basis voor kippensoep (400 ml)
* 1 schaaltje kipfiletreepjes (ca. 300 g)
* 250 g witte rijst
* 3 eetlepels ketjap manis

**Bereiden**

Chinese kool schoonmaken en in dunne reepjes snijden. Gember schillen en in zeer smalle reepjes snijden. Tomaten halveren, pitjes verwijderen en vruchtvlees in reepjes snijden. Ui en knoflook pellen en snipperen.

Basis voor kippensoep in pan gieten. Ruim 3 potten koud water, gember, knoflook en ui toevoegen. Soep aan de kook brengen. Reepjes kip en rijst erdoor roeren en ca. 12 min. koken. Koolreepjes toevoegen en 1 min. meekoken.

Tomaat en ketjap en eventueel peper naar smaak toevoegen.

Soep over 4 grote kommen verdelen.